
<!-- TOC -->

- [字符串](#字符串)
  - [修剪字符串的前导和尾随空格](#修剪字符串的前导和尾随空格)
  - [修剪字符串中的所有空白并截断空格](#修剪字符串中的所有空白并截断空格)
  - [在字符串上使用正则表达式](#在字符串上使用正则表达式)
  - [在定界符上分割字符串](#在定界符上分割字符串)
  - [将字符串更改为小写](#将字符串更改为小写)
  - [将字符串更改为大写](#将字符串更改为大写)
  - [反转字符串大小写](#反转字符串大小写)
  - [修剪字符串中的引号](#修剪字符串中的引号)
  - [从字符串中剥离模式的所有实例](#从字符串中剥离模式的所有实例)
  - [从字符串中删除模式的首次出现](#从字符串中删除模式的首次出现)
  - [从字符串的开头剥离图案](#从字符串的开头剥离图案)
  - [字符串末尾的带状图案](#字符串末尾的带状图案)
  - [对字符串进行百分比编码](#对字符串进行百分比编码)
  - [解码百分比编码的字符串](#解码百分比编码的字符串)
  - [检查字符串是否包含子字符串](#检查字符串是否包含子字符串)
  - [检查字符串是否以子字符串开头](#检查字符串是否以子字符串开头)
  - [检查字符串是否以子字符串结尾](#检查字符串是否以子字符串结尾)
- [数组](#数组)
  - [反转数组](#反转数组)
  - [删除重复的数组元素](#删除重复的数组元素)
  - [随机数组元素](#随机数组元素)
  - [遍历数组](#遍历数组)
  - [在两个值之间切换](#在两个值之间切换)
- [循环](#循环)
  - [循环显示一系列数字](#循环显示一系列数字)
  - [循环遍历可变范围的数字](#循环遍历可变范围的数字)
  - [遍历数组](#遍历数组-1)
  - [用索引循环遍历数组](#用索引循环遍历数组)
  - [循环遍历文件的内容](#循环遍历文件的内容)
  - [循环遍历文件和目录](#循环遍历文件和目录)
- [文件处理](#文件处理)
  - [将文件读取为字符串](#将文件读取为字符串)
  - [将文件读取到数组(按行)](#将文件读取到数组按行)
  - [获取文件的前N行](#获取文件的前n行)
  - [获取文件的最后N行](#获取文件的最后n行)
  - [获取文件中的行数](#获取文件中的行数)
  - [计算目录中的文件或目录](#计算目录中的文件或目录)
  - [创建一个空文件](#创建一个空文件)
  - [提取两个标记之间的线](#提取两个标记之间的线)
- [文件路径](#文件路径)
  - [获取文件路径的目录名](#获取文件路径的目录名)
  - [获取文件路径的基本名称](#获取文件路径的基本名称)
- [变量](#变量)
  - [使用变量分配和访问变量](#使用变量分配和访问变量)
  - [根据另一个变量命名一个变量](#根据另一个变量命名一个变量)
- [逃逸序列](#逃逸序列)
  - [文字颜色](#文字颜色)
  - [文字属性](#文字属性)
  - [光标移动](#光标移动)
  - [删除文字](#删除文字)
- [参数扩展](#参数扩展)
  - [间接](#间接)
  - [替代](#替代)
  - [长度](#长度)
  - [扩张](#扩张)
  - [案例修改](#案例修改)
  - [默认值](#默认值)
- [括号扩展](#括号扩展)
  - [范围](#范围)
  - [字串清单](#字串清单)
- [条件表达](#条件表达)
  - [文件条件](#文件条件)
  - [文件比较](#文件比较)
  - [可变条件](#可变条件)
  - [变量比较](#变量比较)
- [算术运算符](#算术运算符)
  - [分配](#分配)
- [算术](#算术)
  - [按位](#按位)
  - [合乎逻辑](#合乎逻辑)
  - [杂](#杂)
  - [算术](#算术-1)
  - [设置变量的语法更简单](#设置变量的语法更简单)
  - [三元测试](#三元测试)
- [TRAPS](#traps)
  - [在脚本退出时执行一些操作](#在脚本退出时执行一些操作)
  - [忽略终端中断(CTRL + C,SIGINT)](#忽略终端中断ctrl--csigint)
  - [对窗口调整大小做出反应](#对窗口调整大小做出反应)
  - [在执行每个命令之前先做点事](#在执行每个命令之前先做点事)
  - [当Shell函数或源文件执行完成时执行一些操作](#当shell函数或源文件执行完成时执行一些操作)
- [性能](#性能)
  - [禁用Unicode](#禁用unicode)
- [过时的语法](#过时的语法)
  - [家当](#家当)
  - [命令替换](#命令替换)
  - [功能声明](#功能声明)
- [内部变量](#内部变量)
  - [获取bash二进制文件的位置](#获取bash二进制文件的位置)
  - [获取当前运行bash进程的版本](#获取当前运行bash进程的版本)
  - [打开用户的首选文本编辑器](#打开用户的首选文本编辑器)
  - [获取当前函数的名称](#获取当前函数的名称)
  - [获取系统的主机名](#获取系统的主机名)
  - [获取操作系统的体系结构](#获取操作系统的体系结构)
  - [获取操作系统/内核的名称](#获取操作系统内核的名称)
  - [获取当前工作目录](#获取当前工作目录)
  - [获取脚本已运行的秒数](#获取脚本已运行的秒数)
  - [获取一个伪随机整数](#获取一个伪随机整数)
- [有关端子的信息](#有关端子的信息)
  - [获取行和列的终端大小(通过脚本)](#获取行和列的终端大小通过脚本)
  - [获取终端尺寸(以像素为单位)](#获取终端尺寸以像素为单位)
  - [获取当前光标位置](#获取当前光标位置)
- [转换](#转换)
  - [将十六进制颜色转换为RGB](#将十六进制颜色转换为rgb)
  - [将RGB颜色转换为十六进制](#将rgb颜色转换为十六进制)
- [高尔夫代码](#高尔夫代码)
  - [较短的for循环语法](#较短的for循环语法)
  - [较短的无限循环](#较短的无限循环)
  - [较短的函数声明](#较短的函数声明)
  - [if语法较短](#if语法较短)
  - [case设置变量的简单语句](#case设置变量的简单语句)
- [其他](#其他)
  - [使用read作为替代的sleep命令](#使用read作为替代的sleep命令)
  - [检查程序是否在用户的PATH中](#检查程序是否在用户的path中)
  - [使用获取当前日期 strftime](#使用获取当前日期-strftime)
  - [获取当前用户的用户名](#获取当前用户的用户名)
  - [生成UUID V4](#生成uuid-v4)
  - [进度条](#进度条)
  - [获取脚本中的功能列表](#获取脚本中的功能列表)
  - [绕过外壳别名](#绕过外壳别名)
  - [绕过外壳功能](#绕过外壳功能)
  - [在后台运行命令](#在后台运行命令)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 字符串



## 修剪字符串的前导和尾随空格



## 修剪字符串中的所有空白并截断空格



## 在字符串上使用正则表达式



## 在定界符上分割字符串

```bash
split() {
   # Usage: split "string" "delimiter"
   IFS=$'\n' read -d "" -ra arr <<< "${1//$2/$'\n'}"
   printf '%s\n' "${arr[@]}"
}

split "apples,oranges,pears,grapes" ","
# => apples
# => oranges
# => pears
# => grapes
```



```bash
test() {
  echo "${1//$2/$'\n'}"
}

test "apples,oranges,pears,grapes" ","
# => apples
# => oranges
# => pears
# => grapes

# cmd <<< word
# 把word和後面的换行作为输入提供给cmd

read -d "" -ra arr <<< "apples oranges pears grapes"
echo ${arr[@]}
# => apples oranges pears grapes

# 在解析命令替换的输出以及执行变量替换时,shell使用存储在IFS中的值(默认情况下为空格,制表符和换行符)来分隔用于读取和设置命令的单词.

x="ab::cd"
echo $x
# => ab::cd
IFS=:
echo $x
# => ab  cd

IFS=:
x="a
b
c
d"
echo $x
# => a
# => b
# => c
# => d
IFS=$'\n'
echo $x
# => a b c d

IFS=$'\n' ${arr[@]}


echo ${arr[@]}
# => apples oranges pears grapes


# %s输出字符串格式 \n换行符号 
# printf '%s\n' ${arr[@]} => 以字符串形式打印输出arr元素后光标换行
printf '%s\n' ${arr[@]}
# => apples
# => oranges
# => pears
# => grapes

```



```bash

```



```bash

```



```bash

```



```bash

```

## 将字符串更改为小写



## 将字符串更改为大写



## 反转字符串大小写



## 修剪字符串中的引号



## 从字符串中剥离模式的所有实例



## 从字符串中删除模式的首次出现



## 从字符串的开头剥离图案



## 字符串末尾的带状图案



## 对字符串进行百分比编码



## 解码百分比编码的字符串



## 检查字符串是否包含子字符串



## 检查字符串是否以子字符串开头



## 检查字符串是否以子字符串结尾



# 数组



## 反转数组



## 删除重复的数组元素



## 随机数组元素



## 遍历数组



## 在两个值之间切换



# 循环



## 循环显示一系列数字



## 循环遍历可变范围的数字



## 遍历数组



## 用索引循环遍历数组



## 循环遍历文件的内容



## 循环遍历文件和目录



# 文件处理



## 将文件读取为字符串



## 将文件读取到数组(按行)



## 获取文件的前N行



## 获取文件的最后N行



## 获取文件中的行数



## 计算目录中的文件或目录



## 创建一个空文件



## 提取两个标记之间的线



# 文件路径



## 获取文件路径的目录名



## 获取文件路径的基本名称



# 变量



## 使用变量分配和访问变量



## 根据另一个变量命名一个变量



# 逃逸序列



## 文字颜色



## 文字属性



## 光标移动



## 删除文字



# 参数扩展



## 间接



## 替代



## 长度



## 扩张



## 案例修改



## 默认值



# 括号扩展



## 范围



## 字串清单



# 条件表达



## 文件条件



## 文件比较



## 可变条件



## 变量比较



# 算术运算符



## 分配



# 算术



## 按位



## 合乎逻辑



## 杂



## 算术



## 设置变量的语法更简单



## 三元测试



# TRAPS



## 在脚本退出时执行一些操作



## 忽略终端中断(CTRL + C,SIGINT)



## 对窗口调整大小做出反应



## 在执行每个命令之前先做点事



## 当Shell函数或源文件执行完成时执行一些操作



# 性能



## 禁用Unicode



# 过时的语法



## 家当



## 命令替换



## 功能声明



# 内部变量



## 获取bash二进制文件的位置



## 获取当前运行bash进程的版本



## 打开用户的首选文本编辑器



## 获取当前函数的名称



## 获取系统的主机名



## 获取操作系统的体系结构



## 获取操作系统/内核的名称



## 获取当前工作目录



## 获取脚本已运行的秒数



## 获取一个伪随机整数



# 有关端子的信息



## 获取行和列的终端大小(通过脚本)



## 获取终端尺寸(以像素为单位)



## 获取当前光标位置



# 转换



## 将十六进制颜色转换为RGB



## 将RGB颜色转换为十六进制



# 高尔夫代码



## 较短的for循环语法



## 较短的无限循环



## 较短的函数声明



## if语法较短



## case设置变量的简单语句



# 其他



## 使用read作为替代的sleep命令



## 检查程序是否在用户的PATH中



## 使用获取当前日期 strftime



## 获取当前用户的用户名



## 生成UUID V4



## 进度条



## 获取脚本中的功能列表



## 绕过外壳别名



## 绕过外壳功能



## 在后台运行命令




# 参考资料

> [Github | pure-bash-bible](https://github.com/dylanaraps/pure-bash-bible)